概率與大數定律問題

假設A賭仔 買波命中率為 50%
咁佢連輸左5場 咁正常黎計
第6場贏/輸既機會都係50%
但係如果我 佢連輸既場數
變成連輸左一萬場
根據大律定率
由於我一開始假定左佢 命中率為50%
所以 個數目會無限接近50% 係有大量數據既情況下
依加賭仔A已經連輸左一萬場
我認為佢 之後再賭一萬場 會有較大機會 贏波次數大於輸波次數
是否合乎邏輯?

講

不合乎, 理論上仍然一半
但之前實驗結果是100%輸

機會無變過
點樣大左

但係理論上會無限接近50% WO

當次數趨向無限時，頭嗰一萬次根本對於個整體數據幾乎冇影響

延伸問題
已知 賭仔A 勝率係50% 即係連輸2場機率係25% 連輸3場即係12.5%
咁佢依加已經連輸左3場
雖然 佢依加 再賭第4場 既勝率係50%
但係我轉個諗法
將自己代入係佢賭第1場之前
搏佢呢個6.25%唔會出現
咁樣諗又好似聽落好第4場會贏既機會大左WO

用中文已經知你不學無術

你產生左幾多次贏 同樣會產生左幾多次輸
因為50%
但係咁你依加有咁多次輸喎
咁黎緊係咪會出現番多D贏去平衡番先

係 請問你打緊咩文咁巴閉

大佬你連最基本既P(A|B)同independent event都搞唔掂好難傾落去喎

咁你咪答左自己問題囉 只係‘好似’贏面大左實質唔係

咁你點睇
係無限次入面 輸同贏既機會各佔50
咁我依加輸既次數多D
代表後面會多D出現贏

擲銀仔
第一鋪完開大
你唔係擲無限次嘅話
所有鋪整體黎講(計埋第一鋪)
會expect開大嘅次數多過開細

利申：hku stat first hon

6.25%係1場都未開始、連輸4場既機會
當已知連輸3場 連輸4場既機會係50%

一萬=\=無限

咁你連咩係無限都唔知

係嗰五十次對於無限嚟講冇多度

如果我係擲無限次
我已經連開左九千萬億次大
我預期之後會出現番多D細 咁你點睇

九千萬億相比無限細到不得了

中學生都唔會問呢啲問題
膠都費事比

何解

無限+輸既次輸(constant)=無限

咁我預期後面會出現多D細 是否正常?

之後=大細一樣
之前+之後=大多9千萬億

咁仲叫唔叫50%

真係無限既話仍然會係50%
不過你對無限個concept 好模糊

(X_1+...+X_n)/n tends to EX_1 as n tends to infinity
但(X_1+...+X_50)/n會tends to 0
所以開頭嘅結果係唔會有影響

btw樓主可以自己試吓
打飛機chok單數吓定雙數吓就射
試50次倒都可以接受了

咁如果我轉個問題
由於 賭仔 有50%勝率
所以我預期佢 買1000場波 有500場贏 500場輸
又點睇

賭無限次理論上有一半係贏一半係贏
但係無限唔係一個實數 你無得代一個你以為好大既數落去代替無限

同時間買晒4場就係

啱... 跟住

只係expected value姐 計數上係咁計

實際上真係唔係完全50%
根據law of iterated logarithm, 當玩咗n鋪後（n足夠大嘅話），贏同輸嘅次數可以相差足足sqrt(nlog(log n)))咁多

OK 唔係幾明

佢concept 好亂
講講下又講expected value

雖然你明白每舖個基率都係50%. 個重點係你點定義無限次. 你假設一萬舖開大, 諗住以大數定律去推論下一舖傾向會開細, 但假如我話其實1億舖先係接近無限, 所以有可能5000萬舖開始先開大. 另一個重點係, 大數定律建基於係一個完全fair既環境, 若然假設5000萬舖都開細, 咁仲算唔算係fair?

每次賭博都係獨立 互相唔會影響 所以每次勝率都係50%
利申：鳩up

錯呀你
點解錯?我撚知咩

我: 因為賭仔A 買1000場波會有500場贏 500場輸
我係佢輸500場之前就預期 如果佢輸左500場 之後應該會贏番500場
所以佢輸500場之後我就覺得佢應該會贏啦
我呢個假設唔係基於概率 係基於我覺得佢1000場入面有500場贏500場輸

唔關前面連輸/贏既舖數問題
一日仲講實數一日都唔會明無限係咩意思
建議樓主睇下無限果幾條最basic既公式先

1000場同兩場無分別
兩場都「應該」係一贏一輸
但其實每場都獨立
唔係輸咗就要贏

如果真係佢買1000場會贏輸一半
咁就真係會贏番500場
但係正常買波唔會一定每1000場贏輸一半

我既意思係如果係真係50%
即係一贏代表會有一輸 但唔知幾時出現
咁你依加贏左幾多場都好
之後都會出現番相同既輸數去平衡番
咁樣同你所講既無限既意思係咪相違背左

但我預期左佢會500贏500輸喎

仍然係講緊實數

你get錯. 我重點已經講左點去理解無限. 我特登舉1億令佢明白唔應該假設1萬係無限. 延伸落去其實1億都唔係無限.

咁你個1000係點定義出黎？
你執住50%黎講，唔理背後定義係建基於無限次既trial，其實真係唔駛傾落去
你唔定義佢玩2場
第1場輸
第2場一定贏？
咁咪發達

預咩期
兩場既expected value都係一贏一輸
而一億、一千、定係兩場都無分別
只要係實數就係好細既數
唔係無限

有bais既話會好d,姐係例如你知平均每次有成75%中，咁你會快d撞中，50%就真係好難搞

痴撚線 大細既機會率係50% 係獨立發生嫁喎
你擲無限咁多次都係一半機會率嫁喎
結果唔會互相影響

不如講下你想表達咩 唔係幾明

我講緊你話連輸5000萬舖果度喎
實際上連輸X舖既機會係 1/2^X 無論連輸幾多舖都有機會發生 即係不存在連輸5000萬舖就唔fair

係
所以佢輸左500場之後我覺得佢會贏 點睇

1000場波 50%W/L E(v)係500w
但500場之後 果500場既E(v)應該係250？

姐係你既意思係 每500場輸就必出一場贏？

如果真係開10000次大，咁你應該考慮下佢開大細真係50%既機會係幾多

總之講實數->無論之前咩結果下一鋪都係50%贏/輸
只有玩無限舖先可以話結果係=expected value

係

我想用1億令佢諗一萬係錯. 如果佢諗通一萬係錯. 自然1億其實都係錯. 同埋我係話tends to infinitive, 無話1億就即係infinitive. 你既講法同我既講法根本係一樣, 但因為你用直推法樓主唔明, 所以要用推番法去令佢明白佢咁假設其實係錯.

其實你連續一萬場開大
我可以幾肯定你羸ge機率唔係50%

係喇
唔好搞到咁亂
無論你開咗1場定100場定1億場贏
之後都係50%贏輸

真正結果應該係more or less 一贏一輸一贏一輸咁
佢專登講到最極端 搞到自己都亂

我明你講咩啊 樓主
掉一個銀仔假設佢會出一個正面就等於1 出反面就等於0 其實呢個背後可以有個binary distribution 咁我當你掉100次呢個銀仔 你會拎到一個平均數叫x 咁當你做好多次呢個掉100次既銀仔 好多次到無限次 (無限呢個concept自己再上google學下 係幾複雜 新手可以由countable同 uncountable infinite set入手）咁你掉完無限次既100次銀仔實驗 你拎到既係 有好多次既100次銀仔實驗既x係0.5 咁大約亦都會有within 1個standard error +/- 0.5 既x 會佔左 68% of total 呢個就係normal distribution 正態分佈
但你留意番 當中仍然會有d case 係有extreme value 例如 掉完50次正面之後 佢後50次仍然係正面 咁係呢個 掉100次既實驗入面 佢既x就係1 而唔係0.5 但你記住 我地而加係做無限次咁去掉100次銀仔

話題終結

對於呢個古典賭徒謬誤，我係完全明白樓主到底問緊D咩，同埋到底邊一到有錯。
基本上其實呢條問題D人拎每個事件都係獨立事件黎講，已經完。
但其實咁樣講既人根本冇思考能力，根本冇理解到題主既問題。

事實上，當學到大數定律果陣，如果之前有睇過下賭徒謬誤既話，有少少腦會諗野既人都會好似題主咁諗。

因為真係好合乎邏輯。

不如簡單D去理解呢條問題。
樓主講既野，其實可以用更細緻既方式去描述。

因為所謂既機率，其實就係描述整體可能性分佈既工具，所以我地其實可以用頻率去描述番個機率。
其實係可以咁睇條問題。
當連續出現10000次贏之後，下一場繼續係贏既頻率到底會比係輸既頻率多定少？

樓主，咁理解係咪易睇好多?

你直情可以用EXCEL去RUN一下。
唔好SET 10000
你可以睇下到底連續出現10次1
之後繼續出1既頻率同出0既頻率有冇明顯分別。

50%贏輸。
如果有個人連續10000鋪都輸，下鋪到底會係點?

1 題主既角度就係，因為大數定律，下鋪會變成極大機率係贏。
2 獨立事件，一樣50 50
3 個賭局有問題，根本唔係50 50 ，所以下盤必然極大機率係一樣輸。

樓主既答案當然有問題。
但答2既我覺得都係冇咩思考能力，教開話係獨立事件就話獨立事件，根本唔理解成件事。
所以識得答3，同埋可以解答題主既先係有腦。

樓主會咁樣有誤解，其實只係誤解左大數定律同連續公字。
大數定律只係描述整體存在一種趨向性。
佢並唔能夠作為一種法則去限定個體事件。
如果用題主既例子，大數定律基本係會答你3呢個答案，因為呢個情況已經完全超出左大數定律，根本可以話唔成立。

你可以用無限次實驗黎證明獨立場次ge機率
但係你唔可以用獨立場次機率反證大數機率

例 買100萬次六合彩中一次，得出中獎機會100萬分1

連中10次頭像可否證明中獎機率係100%？

你嘅concept假設左無限等於10場，
50%勝率的話，連輸5場之後就要開哂5鋪羸，黎達到你想像中嘅 5/(5+5) = 50%

你個前提係independent就係independent ga la

好輸打贏要feel喎
咁人類過馬路 出街既次數其實都係無限次啦
咁我依加是但鳩up話 其實我地出街會仆街死既機率係50%
來源係我鳩up
雖然依加大家仆街死既機會低於50% 但係因為大家講實數
所以唔可以推翻我50%仆街死既立論

算啦
Sense呢回事唔好勉強
你繼續困自己係死胡同

你點計出黎？

回 後台巴打
出左極端數就話 超出左大數定律
是否輸打贏要?

所以總結就係 你assume50%會贏 係用緊成個distribution去assume 緊你果一次既獨立實驗 而你果一次既獨立實驗係可以2萬場都輸哂 但唔影響你distribution assume 50%會贏呢個結果

冇錯
中六合彩頭獎都係50%,
中 同唔中 兩個option

每次賭都係獨立 開新一局 唔會有開連
可能連輸一萬甚至一億 你主觀心理上會覺得下次實贏
但客觀數學黎話你知 其實都仲係50%

唔係輸打贏要

可否轉另一個議題
咁其實期望值有乜那野用?

係連輸4場機率6.25，而唔係第4場輸嘅機率6.25呀

唔可以 整條數prove 黎睇下 點樣可以係50%機會底下 每500場輸必出一場贏

其實係
人類天生有種中六合彩既超能力 依加科學未探知到咁解
大家買六合彩有50%機會中
不過大家都唔太好彩 所以成日唔中

利申 以上為鳩up 請勿沉迷賭博

無 天父爸爸話我聽

你掉返轉黎講...
一開頭你講50%我就based on 係50%黎講架啦
人類出街仆街死既概率係幾多你咪用返
人類仆街死次數/人類出街次數

請講

大數定律問題可以用平行時空去解
係sample size = 10000情況下
某時空A ge 你連輸10000次 (出現機率 = 0.5^10000)
必定會有某時空B ge 你連羸10000次 (出現機率 = 0.5^10000)
係無限個時空加埋take average "接近" 0.5
當然呢個係上帝角度所以知道機率 = 0.5

連登真係咩奇人都有
不停轉牛角尖

係推翻唔到㗎，問題只係你個model同statistics有違背，predict唔到啲乜咁解

而用你原本個例子，連輸一萬鋪嘅時候要諗嘅係個莊係咪出千，而唔係一味信50%贏或者輸

我有個數學白痴朋友都問我
概率有咩用
係中就中架啦...

實數

其實呢D野你唔好信晒班理論專家講,佢地會舉D極端例子,例如咩頭5000鋪都係開細,後5000鋪先係開大,但實情你唸都唸倒,粒骰係正常既情況下又點會分布得咁極端,當然我唔建議撞骰仔呢D,因為骰仔個隨機性分布得太散,我不如教你一D實質D既例子,其實[撞]呢D你最緊要唔好孤注一擲,你應該自己預定個range,例如你睇準時機之後,制訂戰略係未來20場自己至少贏倒11-12場,保本為主,同埋我推薦賭波,因為波盤果D好多時係每場人為操作個盡量比較接近既合理中位數,所以十幾廿幾場內已經唔會分散得太誇張,唔似骰仔真係成日會20場都同一瓣野咁
你鐘意既話可以長期喉實D二分盤中較低概率既野,你見一段時間都係好少開出既話就可以盡量去撞下了

真係完全係東拉西扯加鑽牛角尖

你都唔係幾明成個概念。
機率其實係砌出黎。
就好似你話連續10次公既機率好細。
但當你基數夠大果陣(大到0.5^10容納到呢個機率)。
10次連續既公就基本係好大機率會發生，什至可以話必然發生。
而你既連續10000次，你知唔知個基數要幾大先有可能發生?
你就咁話出就出，已經唔合乎現實律。
概念好似係好隨機咁。
但其實有好多野係有固定既定律起到
所以根本唔係輸打贏要
而係你個前提有問題

天父講比佢知嫁
樓主已經係另一個次元既思維 凡人係理解唔到

搞清楚咩係大數定律先

九千億萬次同無限比仲差好遠

你可以用大數據黎推出每場ge機率, 但係你唔可以用每場機率黎反推大數據

例子 : 我買左1百萬場六合彩中左一場, 機率大概係100萬份之1

我買左1場, 就中左, 唔可以推論以後買親都中

如果用個人感觀方面，我認同你（可能呢個就係賭仔成日自我感覺良好嘅原因 成日以為連輸x場，x場之後點都會贏一次）
但理性方面，一萬次對比無限次只係微不足道
所以都只係50%

點解你地唔可以接受 上帝其實安排人類有50%仆街死
但係我地係無限次入面好彩搞到仆街死既出現程度極低?

其實點都學過conditional probability掛
P=(A and B)/A
A係given你之前連輸咁多場嘅機率
P=(0.5^n*0.5)/0.5^n
出到黎都係1/2

我個理論同你有少少似,大數據知係70%既話,我依然唔會場場孤注一擲,例如踢咗50場有40場係上盤,咁我會制訂之後50場撞晒下盤,姐係我將有bais之下依然估錯既風險灘分做100場

咁你答我
我已知我個FD賭波有50%機會中
依加佢連輸左 10場
黎緊個10場我預期佢會出現多D贏 是否正常

expected value 係 500 500
但actual未必會係
500場開大 唔代表501場開細嘅機會大啲
因為前500場實際唔會影響到501場嘅概率
乜唔係咁理解咩

問題係你點知"上帝其實安排人類有50%仆街死"
你提出呢個hypothesis , 就可以用sample 去做hypothesis test
最後雖然observation係無限次入面好彩搞到仆街死既出現程度極低
但你都只可以95% confidence (<--- 信心而不是肯定) 話人類唔係有50%仆街死
因為都可能會有整端情況出現人類有50%仆街死
例如地震

數學上好清楚每舖獨立大家都講左.
不過其實我有d明樓主, 佢係少少超出數學角度.
如果神能夠令頭1萬舖連續開大, 而神本身制定左條大數定律rule要尊守既話, 神就必然要令下1萬舖出番多d大. 咁已經係另一個層次.

咁佢輸咗1場我係咪預期佢下場贏
成日執著於啲數
根本成個概念上1，10，1億，10億都無分別

你舉錯例子,你個FD賭波有50%機會中呢樣野唔係好make sense既大數據
如果係其他例子既話,係可以接受既...但10場感覺都係少咗D

賭仔係咪因為唔學機率，所以先輸到仆街

1000場，假設贏輸都一半一半，連輸500場嘅機率=(1/2)^500,連贏都係一樣，概然可以連輸500場，點解唔可以連輸501場，502->1000場都可以，機率細到好難發生咁解，唔代表唔會。

所以條友連輸500場，唔代表佢第501場就一定贏

希望樓主係假膠

如果一粒骰1萬鋪連續開大,我只能說...粒骰係有古惑

不正確

我就係咁既意思
咁樣既話 人人是但鳩UP一個理論
去做實驗 無論個樣本同個鳩UP理論有幾大偏差
例如我岩岩講50%仆街死 事實上可能得0.000001%人仆街死
照佢地所講 用實數無意思 因為無限次入面有無限可能性既話
其實我既50%仆街死係有機會成立

不如咁睇 當佢諗住賭廿場 佢未開始賭之前真係expect佢黎緊贏50%
但佢連輸10場之後 我地只可以講expect佢十場贏多5場

不合
有個野叫mle
姐係根據你既observation黎fit番個distribution
照你咁講佢連輸10000場,佢贏既概率係細個0.5,姐係個distribution唔係normal
樓豬你假設佢之後會贏番
係基於h0:p=0.5既distribution(正確黎講係>0.5l你話佢會贏番多啲)
但實際結果話俾我地知好難搵到咁多輸既次數,given 你既h0係岩, 因此個distribution係偏頗, 姐係話佢都係會繼續輸
睇黎樓豬連model assumption都要由頭學過

點解預期佢下一場贏

如果係玩兩鋪 50%勝率
第一鋪輸左 第二鋪你覺得一定會贏？

其實
題主你係咪基於對現實哲學既思考而作出呢個提問呢?

假設佢玩20場，連輸十贏一機率係的確大過輸十贏一，但係唔代表佢第十一場贏面大d

20C1(0.5)^11 > (0.5)^11

輸打贏要呀
家陣連輸100000次就話人偏頗

其實樓主明白每鋪勝率係50% 只係唔明expected value係base on 無限次數

樓主好撚癲 聽日再睇下個post有咩突破性發現

咁借問聲 EXPECTED VALUE有乜那野用

平凡既世人
打破自己既界限啦
連50%仆街死都接受唔到

以前都唔係幾信大數定律
但諗諗下以前有牛頓出現
現今有樓主出現
我信了

期望值就係由你估計既概率得出
By large smaple approximate
你估計成功既機會*實驗次數=成功次數
假設實驗次數唔變
由成功次數推論番你個估計機會既話
唔可能會係p=0.5
因此你估既成功機會0.5係唔岩
你期望錯野

咁你咁講法
我期望銀仔 有公既機會係0.5咪好撚ON9 錯鳩硬?

唔講咁多 即刻駁嘴

如果有個game嘅expected gain係兩蚊
cost係<=兩蚊 就係一個fair game 就抵玩 可以無本生利 中學都有教

紅字你岩

base on 無限次數咋
家陣你玩無限次？

你都幾幽默

數學白痴通常都會話數學無鳩用

好彩我不嬲覺得數學有用
所以我預期賭仔a 賭1000場有500贏 500輸

開始懷疑樓主其實唔係想用統計角度，係用哲學角度探討個問題
樓主本身有無統計學背景？

我地係俾樓豬撚緊

連輸夠500場$1注 第501場奮身 贏撚硬

無
上面只係根據我自己思考諗出黎

有冇手足駁嘴？

如果係哲學機率唔可以話錯
但咁假設都可以預期買六合彩中既機率係50%

唔得 已經唔同左講法

無統計學背景就解釋到成件事
樓上有啲巴打講得岩，如果你預期
H0:p=0.5 vs H1:p=/=0.5
然後你發現擲一千次都係公
其實第一件事我會係諗個銀仔係咪有問題/錯model，而唔係下一次應該係字
同埋我法國我好似係第一次睇朴初瓏巴打認真答問題

有冇文字版 英文同數字唔係幾明

我一早講用中文不學無術就應該完post

轉個講法
如果你一千次都係公
你會覺得個銀仔有問題
係咪代表你期望緊/你覺得/事實上/理論上
係出現左連公之後 係應該出現字

用中文=不學無術？
當我地文科仔無到？

買波冇65%命中率都咪話贏錢
人地馬會會抽水

馬會幾年會錯一兩次盤
你camp實就有幾%錢執

題外話

賭錢

低層次迷風水
高層次迷科學

其實科學係實際
但係真正贏既係千術
見過老手出千係接近 100% 贏

你以為公平既嘢
其實好撚多都有出千

可以search下完美洗牌
呢啲已經係入門級

假設賠率每場1.8的話 平注買命中率有56%以上都有錢贏

做過一排賭仔，日日對住個馬會app，晚晚睇住個bet365，完全對個人冇益，咁嘅生活不了

所以只係長遠玩落去會贏

真正機率只有上帝知道，人類只能根據實驗estimate機率

咁長遠黎計賭仔a係咪會打和？

係 越接近無限鋪 勝率越接近50%

無錯
拿
係邏輯上
賭仔a輸錢 之後會贏番 所以會打和
咁我係賭仔a輸錢個陣 先跟佢買
咁我係佢打和個陣 我=贏錢
點睇

前提係賠率要一賠一 就算接近無限鋪 結果都只會係贏少少/輸少少 唔會完全打和

其實擲銀仔有冇可能擲到中間
咁咪唔係50%

一粒公平骰仔
開單數 50% 開雙數50%
連續開一億次單既機率好細
但其實只係 「你覺得」好細

根據墨菲定律 只要件事既機會率唔係0 就一定會發生

所以就算一個賭仔勝率係50%
要玩1000場
頭500場輸哂 我都唔覺得出奇 就算輸哂1000場都完全冇問題 因為呢個機會率係存在

如果可以連輸一萬場嘅話, 勝率有冇可能係50%??

有， 只係機會率細到我地覺得冇可能會發生

其實個前提都係建基於個銀仔係公平(出公字機率各半)
所以個問題就變左
假設0: 銀仔係公平 vs 假設1: 銀仔唔公平
擲左一千次之後全部都出公，所以機率上我地會話係有足夠證據推翻假設0，結論就係個粒銀仔係唔公平，然後再用實驗結果係推算真正機率係幾多
當然呢個時候耶穌可以降臨到世界話你聽，其實粒銀仔真係公平架，不過你唔好彩啫，咁岩好一千次都出公
所以統計學有所謂既第一/二型錯誤，就係講緊真實情況同實驗結果出現差異既機率，係呢到就係講緊耶穌話你知係公平 vs 統計結果推翻銀仔公平既假設
大數定律方面，只係講緊統計次數n如果有無限大，預期結果係點樣
係無限既世界入面講實數，永遠都係太細
值得一提既係，其實統計係一門估計既藝術，就算宜家常用既統計方法都有缺陷
所以應該真係得耶穌先答到你真正既機率係幾多

咁你要等賭仔a起馬玩返100萬鋪以上 然後計返佢贏同輸既機率個偏差會唔會太大 例如贏=49.68% 輸=50.32% 咁岩第99萬鋪同第一百萬鋪都係輸，咁第100萬零一鋪贏既機會係比較大既

50%勝率, 但連輸1000場, 嘅機會率好低

但如果可以發生連輸1000場呢個事件嘅話, 佢嘅勝率係50%嘅機會又有幾大呢?

都多謝樓主帶出個問題.

如果一萬舖裡面fair game 50/50. 誇張d最理想 a) 大細各倫住ka la開5000舖.
而樓主諗法係b) 個排序先出5000舖大然後再傾向5000舖細.
a,b兩個情況都係50/50, 一般會覺得a)會稍為近乎現實, 但其實ab一樣甘難. 可能樓主想帶出a有機會發生自然b都有機會發生, 所以如果a可以apply 大數定律自然b都可以apply大數定律. 可能係一個信念問題, 相唔相信會發生.

要睇最多玩幾多場
佢輸到最多場數一半嘅時候
剩低嘅全部都會贏

甘你老母 學識打字先同人討論啦

你而家想assume一個50%銀仔定係真係拎你銀包入面嗰個香港法定1蚊銀呀？!!!

前者就你已經assume咗50%啦!唔會企起到架! 但現實會唔會有呢個銀仔我就唔知喇

後者就從來冇人話過佢50%架!!得上帝先知架!! 你唯一可以做嘅就係實驗! 擲100次、1000次! 再用maximum likelihood estimator, 或者method of moment estimator 去estimate 個機會率!!

咁即係其實你期望緊一千次公之後會出字？

錯 係輸哂又得 贏哂又得
你中六合彩都有個機會率（當1/100啦）
係咪你買夠100次就中一次？
係咪你買唔夠100次就一定唔中？

甘牙, 我會繼續討論

請問樓主係咪弱智

已經諗唔到點同樓主解釋
首先你係咪仲認為呢粒銀仔係公平先？
如果一粒銀仔你以為係公平，事實上係一粒點擲都淨係出公既銀仔
擲左一千次公，你仲會唔會認為下一次會出字？
咁呢個已經唔係統計，就變左不要問只要信，哲學問題來

耶穌都未必答到你 假設擲既次數係接近無限次 每一次擲接近無限次既機率都未必一樣 只會無限地接近50% 除非擲既次數係有上限

感性上定理性上？
理性上(統計學)，唔會期望佢出字!!因為都唔知佢係咪50%!!只有上帝先知!!!統計學上只有hypothesis testing!!! 想知再講!!!

你想要感性上嘅答案問啲賭仔咪知囉，記住問埋佢地靠感性賭咁耐贏幾多

我既意思係
即係你期望一個正常既銀仔係會點？
一個正常既銀仔係公字會數字相當？

佢只係中左連輸一萬場的機率，但之後果場依然是50%輸赢

機率是無限場咁計，你話連赢連輸只係有限數，從無限計落去根本微不足道，唔會影響之後的局數

相反，統計學會認為你50% 機率假設，但一萬次仍然是輸多，是有機會假設出錯

機率不受之前結果影響

而統計學會從歷史得出一個機率出來

理性咁睇，連輸一萬場輸多場反而易過贏多場，因為開始否定50%機率的假設

乜撚嘢正常銀仔呀？你銀包入面個一蚊港幣係咪正常銀仔呀

你做乜鳩姐
咁連出一千次公佢話唔正常 咪問佢覺得正常應該點

見到樓上有個巴打話粒銀仔會唔會企係到分唔到公字，咁不如話耶穌會落來世間答你真實機率係幾多
統計學上面有啲概念係真係完美狀態下先會有，例如絕對公平既銀仔/骰仔，或者大數定律上實驗次數n接近無限個無限都係

不如講返現實啦, 我相信賭場冇試過出現1萬舖大, 如果真係出現1萬舖大, 即係呢個世界乜都有可能 (先唔諗乜野出唔出千), 如果咁我都願意相信之後會開多d大. 純我個人相信.

你做乜鳩呀，你銀包入面嗰個係咪正常銀仔呀？唔係想屌你呀，係由問題誘導緊你思考呀，答啦，諗啦

你話贏波機率0.5 又點會連輸10000場
你呢個0.5點黎 唔同公字（classical probability）
如果classical 0.5 之後果10000鋪都係0.5
賭博係用frequency probability 個賭仔已經連輸10000場 贏的機會係0

答漏左個問題，公平既銀仔應該要係實驗次數n接近無限時，重複多次實驗結果既平均應該要接近期望值
如果定義上有錯有讀統計既巴打幫手修正一下

正常黎講係正常

你點分佢係咪classical?

首先要搞清楚你做緊乜野，你嘅50%概率係乜野。

如果50%係既有事實/你假設出黎的話，每次擲銀都只會係50%，逐次分開計，互不相干。

但你考慮埋之前擲左嘅結果，代表你可能懷疑緊50%呢個數，例如擲左100次都係公，會唔會佢其實係100%公呢？

於是就有期望值嘅出現，你再擲多百鳩幾萬次，除返開做平均，例如真係變返做50%嘅，咁根據大數定律，試得夠多次（趨近無限）嘅話，測試出黎嘅平均值就會等於你粒銀嘅真實期望值（in this case係0.5）。

好，第二個問題，咩叫正常？

Classical係指probability 呢個parameter係known 你個case就係classical 所以之後果10000場都係50/50

唔正常既相反

算啦各位學術台手足，起下樓主底，呢啲日撚日喺連登開post嘅人似係假膠

撇除我呢個topic既話
一個同其他一蚊銀既構成 外表 好相似既話 就叫正常

P=0 不等於無可能發生 因為佢贏既呢個case仲係個sample space入面

所以大家正常個定義本來就唔同
一個完美既銀仔係出正反機率都係0.5，而係呢個世界應該唔存在
宜家其實簡單啲來講，其實樓主你係選擇左不要問只要信，而唔係嘗試用現有既實驗結果修正自己既假設

當你正常既意思係fair咁解
我係會期望公字數字相當
但如果你針對連開一萬次公後 會否開字？都係50% 因為每一次都係獨立
你可以連開一億次公 但唔可以期望下次會開字 因為任何實數對於無限都係無影響

我唔同意
賭仔連輸10000場 都可以係classical
例如佢去賭場玩百家樂
佢落注呢個行為唔會影響到開莊定閒
而開莊定閒係有數計

我見到樓主有呢個post

"其實唔明 點解會有人賭波/馬 會輸錢"

咁你點睇
我上面話個個
係已知賭仔50%勝率既情況上
係佢輸緊個陣開始跟佢
我最後會贏錢？

你又知我係假膠？
我真係唔明喎

就算樓主係假膠都好，佢都係提出緊一啲一般人/無統計學背景既人會諗既問題
都可以當係幫自己重新理解下啲概念

無啦啦起底係咩心態
以為學術台會好d

Gambler's fallacy

如果賭仔連輸1000場，你憑咩覺得佢勝率真係50%？呢個真係信念問題來，亦即係我一直講既「不要問只要信」
因為真係50%勝率的話，出現連輸1000場既機率應該微乎其微

統計學上，只可以話，你咁做嘅話，你嘅勝率都係同佢一樣，50%，冇嘢可以再講

感性上，當然，你會覺得會贏錢。呢啲感性野你要問返呢啲波台手足靠感性贏幾多喇。

媽呀我竟然認真睇哂呢個post

「最後」即係有完結既一刻啦 無限係沒有完結

你呢個問題已經on9 即係問緊開完大第2鋪買細係未會贏一樣

如果樓豬明既話呢個post 就唔會有咁多頁了

你地可以接受一個期望值高於1既遊戲玩得過
但係唔可以接受我有錢贏

你係咪assume百家樂贏的機會係0.5？如果係，你係無錯的 因為你已經咬定0.5 不過個probability 係好低（0.5^10000）
而且classical prob既application其實係好少數 因為 prob 呢個parameter係現實世界通常係unknown 所以我地先用大數法則去estimate unknown probability
所以我challenge 你0.5呢個parameter
仲有statistics 其實仲有inference呢part 你拿著10000鋪輸既data 去做hypothesis testing 一定係reject你0.5呢個parameter

其實機會率凡人無可能prove到係絕對true.
的確兩個情況都可以發生. 睇你信定唔信.
我覺得你明.

用通俗易明既文字去解釋統計學俾外行人聽都係一種能力來既
一開始就用hypothesis testing/MLE來解釋有少少唔親近人情
係呢個post算係訓練緊自己

如果佢assume 0.5就真係無野好講 我只能夠話後10000鋪贏的機會係0.5

同意🙆

我發現你地討論既野已經超越左我一開始提出既野
我一開始given 勝率50%
連輸1萬場
你地就走黎同我講 話其實咁樣已經唔可以當勝率50% 會質疑個勝率/賭仔
我可唔可以當你地無答過我

我明樓主諗乜
個機率係50%係續次計
唔係total咁計
即係賭十次你預算贏五次呢個概念係錯嘅
你話輸左十尻幾萬次 之後贏一次機會係咪大啲
你會覺得連輸咁多次 下次好難會唔贏
事實係連輸十尻幾萬次先係難度所在
用中學maths計
A: 輸左1000次
B: 輸下一次
P(B)=0.5
P(A)=0.5^1000
P(B|A)=P(B倒UA)/P(A) , 倒U係intercept, 即係A,B同時岀現
而independent event入面 P(B倒UA)係=P(A)*P(B)
所以P(B|A)=P(B)=0.5

結論係
如果你想問兩者同時岀現嘅機率，的確細到仆街=P(B倒UA)=0.5^1001，但係即使B係下次贏，機率都係一樣0.5^1001，原因係佢細嘅原因係前面連輸1000次，如果前面係贏500次輸500次， P(B倒UA)就會大好多，機率大定細 唔關下次贏定輸事
如果你係想問下次輸given that 前面輸左1000次，咁就係=P(B|A)=0.5，亦都同下次贏given that前面輸左1000次

睇你地解釋hyphothesis 果陣
讀過一科stat d 回憶番哂黎

咁係因為你揀左不要問只要信
勝率50%連輸一千場個prob已經係小數點後幾百個零
當你相對一個咁細既機率既時候其實我地都無討論空間
呢到已經唔係統計，係哲學問題來

我已經答左你 後10000鋪贏的機會係0.5 5000鋪 因為你已經肯定0.5

如果有個賭徒你知道佢勝率係50%
姑勿論現實中你會唔會知道一個人嘅勝率先，我而家就當你係全知全能嘅上帝，知道佢勝率係50%

ok，咁而家條友輸左1000場，我地諗住嚟緊嗰1000場跟佢買!!!!

統計學上，只可以話，你咁做嘅話，你嘅勝率都係同佢一樣，50%，冇嘢可以再講。

感性上，當然，你會覺得會贏錢。呢啲感性野你要問返呢啲波台手足靠感性贏幾多喇。

有冇人講下
點解一隻game 期望值高於1既話
你地會覺得玩得過 會贏錢
但係就接受唔到我係期望值=1既情況下
係個賭仔輸錢個陣跟佢 最後會有錢贏

我當然接受expected gain大過cost既遊戲玩得過啦
如果你搵到一個「正常銀仔」，就抵你贏錢啦

樓主條問題問得唔夠精確
命中率50% 係點得蒞
如果係一個假設 咁個答案就好簡單
下一場都係50%估中

但係apply返落現實世界
唔可以一開話佢輸贏機率係幾多
精確啲講 係根據以往數據估算出蒞係幾多
例如有人拎粒骰出蒞
一開始話擲出1嘅機率係1/6 其實唔啱
1/6只不過 係根據以往大家經驗估算出蒞 唔真正試過 又點知呢
可能佢粒骰係做過手腳 同其他唔同

你試驗次數越多 得出嘅答案就越接近true value
但統計學話好似唔使真係試無限次
好次話7次就己經夠 如果只係得Yes同No (唔係好識 應該有錯)

如果你預期佢命中率係50%
但係你做咗幾次同50%有明顯唔同
統計學好似就會話 你個預期同真實有significant difference
而否定個預期

因為。。。
如果有個賭徒你知道佢勝率係50%
姑勿論現實中你會唔會知道一個人嘅勝率先，我而家就當你係全知全能嘅上帝，知道佢勝率係50%

數字上佢最後會打和 岩岩有個師兄咁講
我同意
既然佢可以加和 咁我係佢輸錢個陣跟佢
最後贏錢好正常？

我接受到你跟佢買 因為你肯定0.5

其實好簡單，你係誤會左個概率同時序

P(連輸1001次) = P(輸|連輸1000次)

P(0.5^1001) = P(0.5*0.5^1000 | 0.5^1000)

Suppose岩岩開始賭(t=0)，你估第1001場開咩就應該用P(連輸1001次)，

但如果你係t=1000時賭，你應該用P(輸|連輸1000次)去估下一次開咩，結果係50%。

如果你係t=1000時，用P(連輸1001次)估，你係用緊由t=1000連輸到t=2001既概率，去估t=1001開咩。呢個問題主要係次數唔岩。

咁即係其實係數字上我係有錢贏？

有冇追post

感性上係，統計學上唔係。

請問點樣統計學上唔係？
佢最後會打和喎

公式表達上上面個巴打其實係解答到樓主個問題

其實佢肯定左0.5仲洗乜law of large number

因為統計學家/數學家會答你probability唔洗0.5 而係0

但係我已知左係0.5

所以你可以跟佢買 EX=1

其實呢d我真係一早就知
即係但係我覺得個答案就比唔到我想要既野我
或者講 唔夠全面

咁所以你嚟緊跟佢買都係0.5

樓主宜家個問題係咁樣
已知賭仔勝率0.5，要賭1000次
賭仔連輸500盤
呢個時候樓主開始跟賭仔買，因為賭仔要連勝500次要追到期望值
而賭仔真係連勝左500盤，樓主跟賭仔買所以發過李+x
到底個問題出左係邊到？
我咁樣理解有無錯

最後佢打和個陣 我=贏錢

係大方向上無錯
但唔洗連勝500場咁癲
贏251輸249都夠

無錯 不過後面佢贏都係一半一半 所以佢要非常幸運地先打到和

如果賭500 埸
251 輸 259 嬴仲係咪0.5

251 同 249 sorry

但我已知左係0.5
所以唔無幸運 而係必然

統計學既答案就係咁，唔明都唔計，呢個世界總要有人喺學術台，有人喺波台。

其實呢個capture左你既fallacy，不如你解釋下點解係t=1000時估下次開咩，用P(連輸1001次)估，而唔係50%，係合理。

我企係我角度話251就夠姐
你明我意思就夠

我係咪理解錯左打和既意思？佢前面輸既10000鋪唔會加大佢後10000鋪贏既機率 佢可以回到本的機率好低（0.5^10000）

如果勝率係0.5 係個情況嘅假設
係一定嘅 無錯嘅餘地
咁連贏500盤 只係咁啱得咁橋

但如果係現實情況 一開始話條友勝率0.5
但係又連贏500盤
我就會用統計學嘅語言話 連贏500盤
同"勝率0.5"呢個講法有明顯唔同
而否定"勝率0.5"呢個講法
現實係無上帝視角 係可以否定佢

其實probability只係arbitrary assigned 既數字 諸位唔洗咁介意 樓主鍾意用0.5係無問題的

我就係用左50%
假設上帝同我講 呢條友最後會打和 50%勝率
我將個敗數/(勝數+敗數)咪等於50%
最後得出勝數係1000

Ok you win

但係佢係必然0.5咁你點解釋？

u win u win

係咪完啦,咁我訓架啦

我用返連輸500再連敗500個例子
A=連敗500，B=連勝500
Prob(B given A)
=Prob(B and A)/Prob(A)
=(0.5^500 * 0.5^500) / (0.5^500)
=0.5^500

樓主係賭仔連敗500之後跟賭仔買500次又真係全勝既機率，其實正正就係0.5^500

但其實咁執著勝率50%，如果宜家賭仔贏500輸500，下一鋪最後一場 賭仔會贏定輸？因為500/1001同501/1001都唔等於0.5

必然0.5係指佢後10000鋪贏既prob = 0.5
前面輸果10000鋪唔會加大後10000贏既prob 你而家係咪自相矛盾要加大佢後10000鋪既prob 我就係用緊你果0.5解釋比你聽

再轉一個角度問
就好似岩岩 後台講咁
如果我用0.5整左一萬個結果出黎
咁中間一定有五六次連續5次係勝/敗
咁連勝/敗5次 個5-6次 入面
有幾多次 係第6次仲係一樣結果
即係六連敗
咁請問 六連敗多d 定5連敗多d先

錯 賭500場 連輸500場 賭仔每場既勝率仍然可以係50% 只不過呢個情況機率極低
所以樓主係問緊 賭仔連輸500場後 樓主跟賭仔買 因為場數越接近無限 賭仔輸既錢越接近0 亦表示500～無限之間 賭仔贏多過輸 所以樓主會贏錢

其實最終個問題係500+無限 係咪等於無限

點解你地所講 之後個0.5就同我一開始個0.5唔自相矛盾 大細超？

我個人無大細超 你好肯定話0.5果時 我就一直就係認同你0.5 緊跟你

無錯 所以之後d賽果會調節番

你依家似乎係發脾氣多過討論問題
咁啦如果你想瞭解多d有關probability
Hogg Probability and Stat Inference係唔錯既入門

係咪有咩誤會 訓陣先
聽朝起身再教你地班窮撚贏錢

係關於無限既概念
銀仔50% 公/字係趨向無限既結論

Ok 記得帶挈小弟

只要你set左局數
佢就唔會肯定係50%
你前面既例子就係錯係度

如果你有追post咁多人教你，咁樣答50%係好令人失望 。希望你係唔想面對你既錯先咁答啦。

正確諗法: 你連輸左1000次後繼續賭，下一場輸贏都係50%，keep住賭賭無限次計返輸贏數會係50 50。呢個時間你會諗

P(贏追返輸 | 輸贏50%)係有幾超級低，但無限次就代表左賭到呢個概率出現為止

唔計樓主係假膠
無限既概念真係好難解釋，就有啲似無限有無得加500/再加無限咁
之後就到獨立事件/條件概率既概念係唔係清晰
不過根據樓主講法，我只要揾到波台買角球大細連輸既巴打，根據0.5既大原則，我之後跟住買可以發過+x哥

我睇到呢度都o左

假設我整左個excal
係run 個賭仔賭一萬次 run 一萬次
咁我係佢連敗10場之後 先開始計
你覺得 係呢一萬次 連敗十場後計佢勝敗場入面
贏多d定輸既多d 定係一半半

岩啊，好小學雞feel，特別係呢下

只要你果10場唔係你自己set，係佢自己run出黎，無限次後一定係50。

btw, 一萬次計返平均都差唔多50%啦

你又估下同你試9990sample size 的結果有無分別？ 唔受之前開乜影響呀，你明唔明嫁

巴打好波諗到9990 sample size做例子

我就係覺得有先咁講

唔好理無限住，上面講無限根本就係confuse緊你
我賭1000場之前估佢贏500輸500 is ok （順序不限）
但係每賭完一場個probability 都會變，即係P(History=what actually happened) = 100%
當你賭完頭500場時個probability distribution profile 已經唔同左（時間點唔同左）所以唔可以估next 500場係全部贏
或者可以諗當t=501,你手上多左500場已發生既有用資料，所以你估餘下500場既猜都會跟住update

呢條問題首先要明白係realized event既probability 只可以係100％（有發生）或0％（冇發生）
明白左呢點先再諗independece同乜野係無限

因為係independent event所以後9990都係0.5

其實如果我識bayesian stat或者可以解釋比你聽 可惜

有人答左你因為independent event所以好多次後都係0.5，樓主又試下解釋點解有影響

讀stat最撚痛苦
利申:只係讀過兩個

講下我心中既猜想先
一萬個 sample 我預期已經足夠準確去到50%
所以我假設 岩岩好50% 呢個就係賭仔a 賭一萬次既結果 亦係最乎合我一開始既題目 即係50%勝率
咁佢可能一路都贏下輸下 都係打和
去到第5000場-5009個個陣 突然連輸10場
咁但係佢之前一路都係打和緊/差一兩場咁
咁第5010場-10000場
中間就會間唔中出現番多少少勝場
去cover番個十連敗
所以十連敗之後
勝場就會多敗場少少

佢問緊theory野你又要1 2 3咁
就算真係實際情況都應該係option 3, 樓主既option 1係完全相反。。根本就係fundamentally and practically wrong

P. S. 唔係話你錯過，但係樓主基本野都未識就唔好加呢樣個樣confuse 佢
P. P. S. 呢個唔係gambler fallacy, which is more a markov chain thing

岩一半，如果由輸緊既果個時間點去睇，之後唔係贏多過輸點樣去追返50%呢。但你唔可以話5010場得跟佢買你會贏多過輸，問題出於

"一萬個 sample 我預期已經足夠準確去到50%"

呢個係你assumption姐，你又知一萬次/一億次/10000000000000000次之後一定converge到50%?

咁當大家打和ok?

屌，錯就認啦

如果強加呢個假設1萬場內就出現50%大數，你的確可以相信之後會win返

但點解唔假設2場內就出現，咁頭局輸下局咪一定贏。

其實我唔係話會贏多過輸
而係贏既機會會上升咁解
咁又真係無錯喎
當你個sample不停咁loop個陣
咁你隨住局數既增加
咁真係不停上升緊

第7頁已經估到你有呢個假設/信念。
所以唔洗再講落去

“如果神能夠令頭1萬舖連續開大, 而神本身制定左條大數定律rule要尊守既話, 神就必然要令下1萬舖出番多d大. 咁已經係另一個層次.”

講得幾好

如果你估計機率係0.5，但有連續一萬次係出同樣結果，你好大機會估錯野。個機率有好大機會唔係0.5
p.s. hypothesis testing

錯

原則上converge to infinite 先會係50/50

所以話知你係幾多億場輸左，無限加10000000000000 場輸 同無限場win 既場數係一樣

你唔可以將一個統計理論中間既step 抽出黎，再夾一般既logic in between statical assumption, 要講就要 fulfil all assumption made by this logic statement

In this case , even after millions of trial, you can't expect such fairness happened in real life just because statics is just a theory created by millions millions and millions of observation. We can say statics discusses how things most likely to happen instead of how things should happen.

We cannot assume anything based on countable event, but one should expect when the trial converge to infinite, a fair game will result in 50:50 .

Of course, those shitty example you given is not a fair game, but the coverage of this topic is not in this scope, cuz you should understand what the hell is fair game before this discussion... If you are not ....

嘩, 傾左成晚都未傾完

大數定律問題可以用平行時空去解
係sample size = 10000情況下
某時空A ge 你連輸10000次 (出現機率 = 0.5^10000)
必定會有某時空B ge 你連羸10000次 (出現機率 = 0.5^10000)
係無限個時空加埋take average "接近" 0.5
當然呢個係上帝角度所以知道機率 = 0.5

OK 就算上帝set 左條rule 大數定律會係之後balance返
問題係你點知你幾時先會balance返
你一個人一生當你得100年命 相對比地球係好細好細
可能上帝set 左係你人生呢n年 輸ge"次數"比羸ge"次數"多
之後係你人生n年後set返 羸ge"次數"比輸ge"次數"多
問題就正正係你唔知幾時會set
如果你知道 你就變左上帝

呢個討論好精彩呀，大家咁學術嘅回覆都答唔到啲咁簡單嘅問題，真係帶俾我好多歡樂。

為咗證明自己唔係淨係識中文嘅廢渣，引返句老番鬼名言先：

" If you can't explain it to a six year old, you don't understand it yourself. "

利申：冇讀過 stats

你做乜撚野

1同十億邊個更接近無限？

Each game is an independent event
之前贏輸唔會影響最近一場機率

利申 文科人路過

嘩, 你竟然識英文, 好叻呀

k +inf = inf

Infinity 係concept 唔係數字黎

唔想睇哂 就只睇紅字
係大學讀左3年多math 我試下幾個角度解答你個問題
雖然我真係好想就咁答因為你假設左係independent 所以必然係0.5 但我知樓主唔會滿足
1. 我地返到問題原點
首先你要知道大數定律係點derive出黎
大數定律本身係base on independent case去derive出黎
因此, 如果你質疑下一次機率唔=0.5 =>唔independent, 你同時都係質疑緊大數定律 兩者係雙生
如果你好唔滿意我呢個答案/你話我無質疑佢in唔independent喎，你可以睇埋我第三點先
PS: 詳細想知大數定律點prove 可以上wiki睇下
2. 從來無限唔係一個數字
我朋友都問過你呢類問題
假設前邊100000次公 下次字機率係咩?
呢個問題係valid既 因為我反駁唔到佢既前設
即使佢前設可能性係細 但的確唔係=0
最後佢不停増大個trials去挑戰數學
最後佢問 假設無限次公 問我下次字機率係咩 但呢次假設係唔成立 因為呢個機率係=0
呢到我既意思係 你首先要明白大數定律(trials tend to infinity, expected value會收劍到一個值)入邊 無限既意思/概念，到底無限有幾大 (題外話，呢個世界既無限係有分大細，即係有D無限係大過另一D無限)

首先假設會一直擲落去 我就當前邊一億次係公 滿足你 雖然現實實驗未試過 但的確係有可能 而呢個機率唔=0
雖然前邊扯到mean好高 但之後只要擲多一百億次 你呢一億次既結果對之後既影響tend to zero
你除返開億之後 就係1對100 你呢1億次公效應上就好似你只係擲中一次公
(調返轉黎講 你唔可以話自己擲左一次公 所以就有contradiction)
呢個都係law of large number口講上既本義
所以大數口講上既意思: 擲得愈多 每次離散data對mean既影響減少
而次數->無限 影響就無限減少
就算擲一千億次係公都好 都唔洗要[字的prob.>0.5或者後邊字要多過公]黎平衡返 因為大量既次數已經消耗左全部公對mean既影響
大數大數 大數定律既大數就係咁黎

(小學雞講法:依家分母好大 相對黎講分子加減影響變到0
或者你final year sem1 cgpa係3.3 你想cgpa升0.3既難度高D
定你first year sem 1 cgpa係3.3 你想cgpa升0.3既難度高D?)

assume n is a large constant
(n+x)/x
when x -> infinity
=1
係無限既面前 所有你諗到/寫到出黎既數字都是屁

3. 最後一個演繹 比較簡單 for 唔質疑in唔independent既人
你話前邊一億次係公
依家plot graph (x axis係trials, y係mean) 應該會見到一直係高位
咁你依家用手蓋住前邊result
跟住你話後邊字機率要高過0.5先tend to mean
咁你呢個講法 同:(依家我第一次擲公字 擲中字係>0.5) 係無分別
唔知你明唔明 已經係自相矛盾左 機率已經唔是0.5了
都係verify我第1點既意思 independent同law of large number係雙生既 從來係無衝突

如果你都係唔明 唔需要強求 唔係個個人類既大腦都適合諗呢類問題
天生我才必有用 藝術家都唔需要識數學

PS:
如果你問生活例子，就真係好多，例如馬會, 賭場, 部分金融衍生工具, 保險都係
背後設計既精算師 佢唔需要理今日賭場有無輸錢, 佢只要將expected value控係一個+ve 範圍，只要long run佢最後都係+ve earning，佢都係笑到最後。
唔怕你賭贏 最怕你唔賭 都係咁黎

屌我做左話題終結者?

唔在乎

我睇晒足足13頁，好佩服各位。

同意呢句，如果樓主都係唔明 唔需要強求 唔係個個人類既大腦都適合諗呢類問題
天生我才必有用 藝術家都唔需要識數學

樓主已經有啲精神病人feel

呢個唔係大數定律嚟，你喺邊度聽番嚟話大數定律係咁樣嘅物體？

大概明你講咩

.......我而家大約知咩事

廢話少講，你證明一下你呢句說話先？
我意思係，用數學證明。你唔用數學證明一次，你係唔會知道自己啱定錯

今晚夜少少有心情再回

一言為定，今晚我會檢查你嘅數學證明係點。

搭單問一問 咁confidence interval係咪因為實驗上無可能做到無限多次而諗出黎嘅工具

唔怪得粤語無價值 說蝗語好了

可以咁講

係鬼

首先 confidence interval 唔係「工具」，而係你要 estimate 一個 unknown number (parameter) 就一定要先定義清楚你希望你個 estimate 有幾大機會率係介乎於幾多到幾多之間，然後先至叫呢個 range 做 confidence interval。你唔定義清楚，得，鳩估、不科學咁解啫，你唔介意咪得，等於支国人都唔介意支国嘢會爆炸咁解啫

又，所以計 confidence interval 唔係因為咩「實驗上無可能做到無限多次」，完全無關係，而係你為咗唔想鳩、唔想不科學，先至走去計

所以可以睇到個數嘅variance
做為quality嘅參考
例如話90% CI 生產一把1米長嘅間尺 我可睇到喺90% CI係 正負 1cm 代表合格(要求細過2cm) and 假設 normal distribution

不過應該係用黎做hypothesis testing多啲

好似可以狂做好多次去試個 model
好似叫蒙地卡羅

嘩唔掂，你啲 concept 亂鳩咁嚟，只不過係堆砌一啲似層層嘅名詞，毫無數學邏輯同論述，要重頭練過

首先邊個話 confidence interval = 睇到個數嘅 variance？完全狗屁不通，confidence interval 同 variance 根本兩回事

然後，「做為 quality 嘅參考」「90% CI係 正負 1cm 代表合格」又係亂咁嚟
「90% CI」其實係咩意思？唔知
「正負 1cm」其實係點樣走出嚟？唔知
點解咁就代表合格？唔知
其實係咪根本就成句嘢講錯哂？唔知
乜叉都唔知唔明，唔掂當喎咁，究竟係香港啲老師廢料定係學生廢料定係 both？

仲有，關 normal distribution 乜春嘢事？又係唔知
其實駛唔駛一定要 normal distribution？又係唔知
如果唔駛，點解？如果要，又係點解？都係唔L知

唉.............................

嗱又堆砌名詞同概念嘞
monte carlo 關 hypothesis testing 咩事？點解關事、點解唔關事？
又，咩叫做「狂做好多次去試個 model」？個「model」係指乜嘢？

呀救命，你哋真係要重頭學過砍掉重練至得，唔係盞學壞姿勢萬劫不復

只不過係類似six sigma嘅concept...

我只係唔想打得咁仔細姐。。。
你問嘅問題我諗呢度有得睇翻details...:

至於代唔代表合格 睇你對件貨嘅要求係點
大佬丫 我又唔係答緊考卷 又唔係解緊俾人知
你有唔sure就再問啦

首先
我係文科人 同埋中文係我第二語言
I did not mention hypothesis testing specifically.

Monte Carlo is often used to test the robustness of a statistical model (e.g., regression model, machine learning model, etc., but in this case, we are building a hopefully deterministic simulation from known or assumed standard deviation to form a probability distribution to generate repeated, randomized values as input.

Then, you can use this Monte Carlo simulation to assess whether your process confines with your specifications given a certain confidence level.

But of course, I am only a girl and a MA in English literature. What could I possibly know about statistics?

補返 link 點用 Monte Carlo for manufacturing process

如果係50% 答案可以話係 下次會係反面既機會會稍大 呢個係強因果定律而產生既副產品 介乎哲學同科學之間既臨界點 一般人無法理解 正如一般人無法想像出四維 五維 六維空間 而愛因斯坦最高可想像出七維空間
如果係60 70 80 99既機率 下次反面既影響性就唔會穩定係相對應既概率上 接近100%時 更無法用實驗測得準確 原因在於其變化度更加大 弱因果下副產出黎既因素變得蕩然無存 使唔出反面既相對或然率更高

另一方面黎睇 其實馬會係會暗啞底將呢種好似好天命式既概率變化納入賠率計算系統 雖則好多人強調過往表現並非未來發展既指標 但仍然會被視為一種具有未來影響性既事黎睇 例如連入兩球 主其他概率就會set得比讓兩球更低 明明唔能夠做參考既表現 由於牽涉到更深層次契機 完全依賴用數理化既賠率已經唔係搏奕既基礎

本末倒置咗。其他嗰啲，唔講喇，祝你好運。

That's still confined to the concept itself of Monte Carlo only. How does it relate to the first question of "confidence interval係咪因為實驗上無可能做到無限多次而諗出黎嘅工具"? If the answer is "we are building......randomized values as input" as you noted, then it may not be correct as you may not be able (actually it usually is the case) to "form" a probability distribution simply by using a known or assumed standard deviation as you said.

One can easily know what something is up to. As you've said, you are a girl with an MA in English literature and you think it's a rational assumption that such background could not possibly know about statistics. If that's what you guys believe in, so be it. Again, good luck.

As I stated above, I wasn’t specifically responding to the original post. However, now that you are phrasing it that way, I don’t think the statement is untrue. We sample data because often it is impossible, or, rather, infeasible, to test the entire population. As such, certain assumptions are made, randomness introduced to build Monte Carlo simulations to assess the risks, etc. If you know everything about the entire population, you probably don’t need to sample. You probably don’t need to bother with confidence intervals nor Monte Carlo simulations.

Re: my degree, well, there is a concept called sarcasm. Google it.

樓主假膠釣到咁多真心

我認quality control呢個例子係舉得唔夠好 的確反映唔到用CI嘅精髓
(我搵到另一個Proj Mgmt嘅例子會切合啲CI嘅用途：)
所以後面都補翻 hypothesis testing做例子
柴田絲打加嘅monte carlo simulation都係舉個用CI嘅例子姐
其實全部都唔關我一開始條問題事

記得好似話 CI 通常係嚟形容or溝通個statistic result, 指出 例 A 大過 B (or whatever your null hypothesis is) 19 out of 20 times (95% CI) the result is not due to sampling errors or randomness

好似咁上下
講錯請指正

independent event, 講完

收皮啦弱智仔

就係呢堆假膠覺得自己好好笑拉低連登質素
唔明有乜咁好玩
回帶撚新會員又係就算已經上兩登一段日子都冇可能知晒所有潮文
就算係新會員真心膠有乜咁好笑

我諗佢係真心 不過以佢既腦 理解唔到 independent event 就出個post 挑戰呢樣野
唔夠人辨解 就話自己係假膠
好心啲人廢就虛心受教啦